日 圓 新 鈔 設 計

Rubbish

新10000日圓：「資本主義之父」澀澤榮一

新5000日圓：最早的日本女留學生，推動女子教育的津田梅子

新1000日圓：發現破傷風療法的細菌醫學家北里柴三郎

點都好過香港個張墓場銀紙

東京車站丸之內口

多花紫藤

《富嶽三十六景》神奈川沖浪裏

好過香港d地理圖同國寶

日本鈔票係用對日本甚至全世界有貢獻的人

還我郭藹明

支銀

個數字字體好hea

1000yen好型喎

神奈川沖浪裏本身都好出名
放落銀紙又幾正

1000同10000個人物係咪應該倒轉

設計好似有啲hea

一千同五千就用自然景色，但一萬就用東京站，好似唔係好統一喎 ...

字體好有澳門大西洋銀行feel

建議下次可以用華康少女體

差好遠啵Ching

唔知點解有種韓國feel

頭兩張有啲似

2000日圓

2000 本身都半廢啦

今次 d 人像好似冇咁霸氣

神奈川浪裏
有埋凱風快晴更好

但啲數字字體

現時版本

估唔到佢會用東京車站
1914 年落成既建築
而唔係 d 寺呀苑呀果 d 歷史建築

未用過2000 yen

見都冇見過

沖繩專属

關乜事?? 只係流通好少, 見一張儲一張啦

唔知點解第一眼覺得似大富翁錢

係日本用左好幾張, 仲有2張儲起。啲日本大媽見到張2000円仲同我講好懷念

新鈔無2000 yen?

冇呀

10,000日圓紙鈔：「日本資本主義之父」澀澤榮一

澀澤榮一是近代日本相當成功的實業家，有「日本資本主義之父」之稱。許多日本人乍聽之下也會有「咦？他是誰？」的疑問，但卻是協助許多日本企業創立、轉型的重要人物。列出來會嚇死人：第一國立銀行（現在的瑞穗銀行）、東京瓦斯、東京海上火災保險、王子製紙、田園都市（現在的東京急行電鐵）、帝國飯店、京阪電氣鐵道、東京証券、麒麟啤酒、札幌啤酒等，超過500家企業！可說是從明治時代跨越到昭和時代，引領日本產業現代化的重要推手。

支那果時破四舊鬥地主鬥撚死晒d 資本家。

以後唔叫諭吉要叫榮一

有次恒生換左幾張全新俾我
仲keep 緊

2004 版已經冇
當初 2000 年出都係當紀念形式
(不過唔係紀念鈔而係真係當流動用)

唔夠你快

新1000Yen

沖浪裏好型

神奈川沖浪裏

還我魏俊傑

見親沖浪裏就諗起鱈魚絲

除咗一千羊 其他接受唔到

睇twitter 見d日本人話新鈔顏色似港紙